<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Ransom demand -->
  <MFI_ExtortionDemandTitle>{0}から迷惑料の要求</MFI_ExtortionDemandTitle>
  <MFI_ExtortionDemand>{2}の{0}に所属する{1}が、あなたに連絡をしてきました。彼らの{3}の{4}の付近にあなたのコロニーが近すぎる事で、[PAWN_pronoun]は彼らの領土を侵略していると感じていると主張しています。\n\n[PAWN_pronoun]は、「寛大な[PAWN_pronoun]はこの罪をたった{5}シルバーを支払う事で許してやる」と言ってきました。さらに[PAWN_pronoun]は、もし「支払わなければお前たちのコロニーは襲われることになるだろう」と付け加えましたが、[PAWN_pronoun]はあなたに支払い期日を喜んで教えてくれました。</MFI_ExtortionDemand>
  <MFI_Representative>代表者</MFI_Representative>

  <!-- Reverse Trade Request -->
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>{2}の{0}に所属する{1}は私たちにメッセージを送ってきました。付近にある彼らの入植地{3}で起きた放火魔事件によって{4}が絶望的に足りない状況だとのことです。彼らはこの分野のどのアイテムだろうと購入で余分に支払うつもりがあるが、買取りに来るキャラバン隊を派遣してもらう依頼するには{5}シルバーの費用が必要です。\n\n{0}は、問題となった放火魔は彼らの入植地に留まることを保証します。\n\n\n{4}を高額で買い取ってくれるトレーダーを派遣してもらうために派遣費用として{5}シルバーを支払いますか？</MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>{2}の{0}に所属する{1}からの少し慌てた様子で書かれたメッセージが私たちに届きました。付近にある彼らの入植地{3}は、メカノイドによる襲撃を危ういところで何とか撃退に成功しました！彼らはコロニーの再建を始めましたが、私たちの助けを必要としています。具体的には、{4}がまったく足りません。彼らはこの分野のどのアイテムだろうと購入で余分に支払うつもりであり、彼らの入植地には派遣できるほどの人が残っておらず、アイテムの買取りに派遣するキャラバン隊を雇うには{5}シルバーが必要になるようです。\n\n\n{4}を高額で買い取ってくれるトレーダーを雇うために派遣費用として{5}シルバーを支払ってあげますか？</MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>私たちは、{2}の{0}に所属する{1}から謙虚なメッセージを受け取りました。話によると、付近にある彼らの入植地{3}は、管理に失敗して現在{4}がまったく足りなくなってしまった。との事です。彼らはこの分野のどのアイテムだろうと購入で余分に支払うつもりがあるが、買取りに来るキャラバン隊を派遣してもらう依頼するには{5}シルバーの費用が必要です。\n\n\n{4}を高額で買い取ってくれるトレーダーを派遣してもらうために派遣費用として{5}シルバーを支払いますか？</MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>{2}の{0}に所属する{1}からの少し慌てた様子で書かれたメッセージが私たちに届きました。付近にある彼らの入植地{3}は、最近宙賊に略奪を受けて、{4}がまったく足りていないそうです。彼らはこの分野のどのアイテムだろうと購入で余分に支払うつもりであり、アイテムの買取りに派遣するキャラバン隊を雇うには{5}シルバーが必要になるようです。\n\n\n{4}を高額で買い取ってくれるトレーダーを雇うために派遣費用として{5}シルバーを支払ってあげますか？</MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>匿名の仲買人があなたに連絡してきました。彼は既に{2}と連絡をして、{4}を買い取る契約を打ち切りました。彼はこの分野のアイテムを購入するために他のトレーダーと買取りを派遣する交渉が完了しているが、彼は、その買取りのキャラバン隊を送る前に、仲介手数料としてシルバーを要求しています。\n\n\n{4}を高額で買い取ってくれるトレーダーを派遣してもらうために派遣費用として{5}シルバーを支払いますか？</MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Blight>{0}は付近にある入植地{3}を代表して、丁寧なお願いのメッセージを送ってきました。彼の話では、彼らの作物が病気で枯れてしまい、{4}の備蓄食糧がなければ今年の冬は生き残れないかもしれないとの事です。彼らはこの分野のどのアイテムだろうと購入で余分に支払うつもりですが、すぐに食べ物かお金がなければ、彼らは飢え死にしてしまいます。アイテムの買取りに派遣するキャラバン隊を雇うには{5}シルバーが必要になるようです。\n\n\n{4}を高額で買い取ってくれるトレーダーを雇うために派遣費用として{5}シルバーを支払ってあげますか？</MFI_ReverseTradeRequest_Blight>
  <MFI_ReverseTradeRequestTitle>{0}と取引のチャンス</MFI_ReverseTradeRequestTitle>

  <MFI_LetterLabel_HarvestRequest>収穫作業員求む</MFI_LetterLabel_HarvestRequest>
  <MFI_LetterHarvestRequest>近くの入植地の{0}は特別な要請についてあなたに連絡してきました。彼らの畑では予想よりもはるかに豊作で収穫が追いついておらず、真剣に収穫をあなた方に手伝ってもらいたいようです。\n\nこの要請の期限：残り{1}日\n\nあなたがそれを手助けしたいなら、有能な栽培スキルか収穫スキルを持つ入植者でキャラバン隊を編成して送ってあげてください。この要請を確認するには、ワールドマップ上で{0}の派閥拠点を選択します。</MFI_LetterHarvestRequest>
  <MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>ここでの収穫に手伝いを派遣しますか？\n収穫作業が行われている間、{0}は一時的に移動できません。</MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>
  <MFI_MessageBumperCropNoGrower>栽培作業ができて、意識がある者が居ません。</MFI_MessageBumperCropNoGrower>
  <MFI_HarvestRequestInfo>収穫の手助けを求めています。（残り {0}日）</MFI_HarvestRequestInfo>
  <MFI_CommandHelpOutHarvesting>収穫の手伝い</MFI_CommandHelpOutHarvesting>
  <MFI_Harvest_Triumph>収穫は圧倒的な大成功でした。\n収穫作業の間、あなたの入植者たちは{1}の{0}とおしゃべりをして、友好的な関係を築きました。\n\n{1}との関係は{2}改善しました。\n\nあなたのキャラバン隊が出発する際、{0}の人々はあなたに餞別を渡してくれました：{3}</MFI_Harvest_Triumph>
  <MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>大豊作の収穫</MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>
  <MFI_BumperCropXPGain>あなたの栽培者{0}は栽培スキルの経験が{1}増えました。</MFI_BumperCropXPGain>

  <MFI_DiplomaticMarriage>{0}の魅力的な申し出が{1}に届いて、彼らはあなたに{1}との政略結婚の約束を求めてきました。この政略結婚の提案を受け入れることで、お互いの関係と派閥との友好関係が強化されますが、{1}はあなたの派閥を離れて{2}に参加することになります。</MFI_DiplomaticMarriage>
  <MFI_DiplomaticMarriageLabel>政略結婚</MFI_DiplomaticMarriageLabel>
  <MFI_AcceptedProposal>[PAWN_nameDef]は大喜びしています。[PAWN_pronoun]は彼らが{0}で幸せな生活を送ることができると信じています。\n\n{1}との友好関係が改善されました。</MFI_AcceptedProposal>
  <MFI_DejectedProposal>[PAWN_nameDef]は[PAWN_possessive]が拒絶されないように最善を尽くしました。\n\n{1}との友好関係は少し悪化しました。</MFI_DejectedProposal>

  <MFI_MysticalShamanLetter>{0}の代表者だと主張する人物が、古傷や欠損している肉体部分を治療することが出来る「ヒーラーの手」を習得した、神秘的なシャーマンのホラ話について連絡してきました。彼はほんの少しの手数料({1}シルバー)で、私たちに、この神秘的で常に隠れ住んでいる人物の場所を教えてくれるでしょう。</MFI_MysticalShamanLetter>
  <MFI_MysticalShamanTitle>神秘的な呪術師</MFI_MysticalShamanTitle>

  <MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>あなたのキャラバン隊から姿がはっきりとしないうちに、呪術師はポリエステル製の三角テントから出てきました。彼はあなたのグループを静かに見つめて、片方の目は健康になりたいと願っている人々の体を診察するように視点を移動させて覗き込み、もう片方の目をつぶって何かを念じているように見えました。疲れた様子で汗をかいているのが見えたあと、彼はテントで休憩する間、少し遠く離れて待っているように命じました。しばらくすると、テントをたたむ音とマッファローに拍車を打つ音が鳴り響きました。\n\n神秘的なシャーマンは荷造りしてこの地を去ったようです。</MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>
  <MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>呪術師はあなたの来訪を予期していたようです、盛大な宴会で歓迎してくれて、彼は自身の「ヒーラーの手」についての話を語ってくれました。それらが終わったあと、彼は{0}をテントの中に招待してくれました。{0}が再び外に出てくると、少し頭がフラフラしますが以前と比べてはるかに症状は良くなった気がします。</MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>

  <MFI_WoundedCombatant>{0}の軍司令官から救難要請信号が送られてきました。話では彼らの戦闘員の多数が重傷を負っており、直ちに医師による診察と治療を受ける必要があるそうです。現在、彼らは輸送用ポッドに積み込まれていますが、最寄りの医療施設のある前哨基地は、彼ら(男性や女性)の命を救うには距離が遠すぎるので、彼は味方であるあなたに呼びかけました。彼の嘆願に応えて、コロニーに負傷者を受け入れて治療を行い、健康な状態に戻してやり、彼の軍と良い関係を築きますか？</MFI_WoundedCombatant>
  <MFI_WoundedCombatantRejected>後ろで鳴り響く迫撃砲の音に負けない、信じられないほどの大声で、相手の司令官は「彼らが死んだらお前たちの責任だからな！この***野郎たちのコロニーなんざ魔女の婆さんに呪われてしまえ！」と怒鳴り上げてきました。\n\n{0}との友好関係は、{1}悪化しました。</MFI_WoundedCombatantRejected>
  <MFI_WoundedCombatantTitle>同盟軍{0}から救難要請信号</MFI_WoundedCombatantTitle>
  <MFI_WoundedCombatantAmbush>それは罠だ！\n敵の{0}は何とかあなたの通信を解析して、戦争を優位にするためにそれを悪用しました。\n{1}</MFI_WoundedCombatantAmbush>
  <MFI_WoundedCombatantGratitude>相手の指揮官は、あなたに真摯な態度で心から敬意を表す言葉を伝えてきました。通信では向こうの様子を見ることはできませんが、本当に感極まっている様子が伝わってきます。それを察してあなたは通信を終えました。</MFI_WoundedCombatantGratitude>
  <MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>あなたは、後ろから聞こえて来た「奴らはエサを受け取ったぞ」という怒鳴り声に気が付いて即座に通信を切断しました。あなたはこの事態に混乱はしましたが、潜在的な罠から抜け出したことを少しだけ安心しました</MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>

</LanguageData>
